警世 一人一科乞食科目

浸大 調整農務系：

新開 乞食之最

Hku science

洒店

riskman

mechanical engineering

數學

物理

Hku llb

design

溝草

文學院
乜科都好

生態

除左HSU
全部乞食

除咗禾含B.sex外所有嘢都係辣殺

中大public health

Poly TSE

神學

it狗

civil

牧師神父六七萬一個月

Chem 未畢業已經後悔

國際關係
除非入 roundtable

hk no it

EEE

唔信

我都係不嬲政治冷感 但見住政府咁急推
就知擺明推香港人去死 想幫人手推一推
想大家都一齊關注下 香港仲有得救嫁

反對修訂逃犯條例 香港的終局之戰

星期六 早上9點
立法會將會開會討論有關修訂 暫未知會否表決
由於秘書處政變 原本由涂謹申主持會議改為石禮謙主持

事態危急
一定要阻止立法
否則香港直送中國受審
到時中國話你犯咗中國法律 無需證據 無需理由
就可以光明正大係香港夾你返中國
坐黑獄 洗你腦

此修例禍害大於23條立法
23條（需危害國家安全，香港審判，香港監禁)

修訂逃犯條例 莫需有，中國政府可任意控告香港人任何罪行，香港會配合執法將你拘捕，移交中國審判及監禁，無需證據 無需理由

Anthropology

不用分那麼細，都係屎

Marketing no market

社科

我讀咗1年已經想trans走

農務出國好搵得架

HKU Engineering

人工高過醫生

外國玩緊農業科技 好賺得

港大 MBBS 史上最乞食

product eng

Psychology

mbbs以外全部(好似係)

SocSci

Econ

History

仲難入過政府officer grade

賺得嘅係識科技嘅人而唔係農務

係 以前去過中大聽talk
話要學歷好高先做到

浸大創業先搞笑

運動

社會科學

Biochemistry
利申:讀到yr3越讀越頹

我已經trans咗 即刻搵返人生樂趣

相比之下 life science 簡直係 utopia

sprinkler shop

文學院所有科

psycho

如果有興趣
讀呢科都唔錯喎
起碼少啲專家 少啲競爭
得閒水吓啲師奶 細佬 去摘士多啤梨
賺到發發

poly shtm入面所有科

統計學系

trans左去life sci?

Communication

利申：搵工先黎後悔

Urban studies

係

龍仔呢排點

摺讀緊
暑sem reg左 1030讀

我夠知乞食 唔夠分冇選擇
唔通唔讀大學

唔同finance 你應用到

fine arts

出黎做野經驗>>所有野
讀經濟/金融係方便搵番金融界工 外行人根本唔會細分

有無大麻專科?

但on hand 做野嗰陣，finance 識做d option , econ 佬同你講social science

巴打 我都係

又唔想做返呢行 但係自己又唔夠人叻
結果就係好難搵工

無得考牌既eng,抵乞
仲要好多老細唔知有呢樣野
下下要designer直接同mechan/EE Deal
Deal 你老母咩

但係communication 好多工都做得

有得考牌

我都想trans 想問cu biochem好無
唔想讀life sci

體育

有啦咩？我記得幾年前我個FD仲係同我講無

ust ee

Genetics更甚

你係咪指ISE Department 嗰科?
佢哋有ic

IC大撚晒咩
全香港都要去IC架啦
不過我講既係個科
Poly U Product Eng

Biochemistry 多數under life science department
你諗住大學內轉定𨍭埋校

搭單問 chemical engineering 係香港有咩出路

咪又係要train過 要train又唔係話好難

翻譯

呢科唔係可以做pr 果d咩？

雖然pr 都唔太好做

得 media 又得 marketing 又得

Marketing都好啲啲 但係其他同comm想關既野都無好想做 講到尾都係自己廢

屋宇裝備工程

Ching識波！

Chem grad
臨grad個年見唔對路
自修programming 而家轉左行做data

巴打係econ 定finance grad ? 唔易入wor 如果話要做analyst post . 我見人A and F 做嗰堆野快上手好多，econ 偏social science ，非business school 嗰邊有無得救

其實到呢個point 仲有乜可以做
連電視都唔多播幾句 大把人香港人完全唔知有單咁既嘢 真係好難好似廿三條咁去鬥
唉頹鳩

我明，我真係明
廿三條嗰陣，我仲讀緊中學，早會嗰陣都仲會有老師講係發生緊咩事。
而家唔再喺中學，身邊嗰班大學朋友好似都唔會點討論咁

Btw, 文學院嘅所有科都係乞食

數吓數吓就會數哂，除咗醫療科

轉埋校 原本poly chem 打算去cu biochem

香港學生冇國際視野先會咁講

Gpa 唔過3.5/4.3都窄

我jupas再入過

可以做白老師，錢多到唔知放邊好

Psycho, master位難爭, 唔讀上去必定乞食

咁你不如U內轉 至少部分credits用到 多數讀多一年 唔洗重練咁慘

個社會係咁，幾有視野都無用

電子工程

environmental science

6個負皮係咩事

UST IRE

pure science

可以種野食應該餓唔親啩

一定要香港搵工？

Poly無biochem

你當dentistry流架

不用分那麼細，呢啲科如果你本身無特別技能，門路，不外乎都係會入以下呢幾行。
老師，政府，lab，sales。
做唔到老師同政府，你會好痛苦。

音樂

其實biochem會有咩出路

Pharmacy

以上四類工種，適合所有sci人，不用分得那麼細。
Biochem chem bio 咪又係入lab or 做ra

人類學 外國都出路麻麻
Gender studies 女權撚loser集中營 偽科學讀壞腦

PolyU 放射

點自修

呢個都乞食 其他人都唔使讀啦

都唔明佢開黎做咩9？傻傻地的，另外BU 宗教科，又係唔知開黎做咩？

HKU LAW

測量？

唔揀medic揀讀maths

我有冇睇漏
點解講左咁耐都冇人提Sociology

science , 中文系， civil eng , psychology , 人類學， history , social science , political science , literature , 哲學系， bba, journalism , communication , japan studies

社工除外

apply physics

phy
chem
bio
math
chinese lang
hist
geo
social science
sci

有無source
我以前聽天主教神父講佢地無乜收入，大部份日常洗費都係教會批，無實質工資

部份工程科目都算
雖然又餓你唔死 不過見到網上啲人個個都講緊考牌
你就on99唔知自己做緊乜唔知未來會點感覺有啲微妙

本身讀大學就唔係淨係為搵錢 文學院全部engine science bba 全部都比你地話乞食架啦 係張沙紙有用姐 唔請通個撚個都要讀職業導向既科咩 仲有得幾科係真係確保搵到食 警咩世？個個讀律師醫生 ？

Civil 一世做狗

好心UGC就咪撚批埋依D垃圾科啦
香港地撚有農業咩,讀完仲食屎過so sci/sci

點解？

Itc

不如講吓有咩科唔乞食

教育，醫療

chem eng

電影

藥劑

industrial engineering

讀藥劑， 出面無工請， apply d non pharm 工， 老細會驚訝話下， 你藥劑師黎架喎 做咩apply 呢d 工

神父無人工架，得幾千津貼一個月炸，唔好亂講啦

係香港產業畸形姐，關個degree咩事
本來以外國mech既發展，CU mae既curriculum係最正路
但係香港engine就永遠得construction，堆bullshit electives咪好似mandatory咁
Bullshit engineering本身只係mech theory喺building既application，mech可以冇bullshit element，調翻轉就唔得
你不如睇下英美mech有冇bs讀先好屌啦

咁英國Oxbridge/美國ivies大把讀文科（classics，history果d）出黎做finance，咁佢地又係咪同你講古典文學講歷史？

香港人請人膚淺到

乞條鐵咩，牌呢樣野唔戇鳩，最戇鳩係香港人淨係識將construction果套玩法extend去其他engine field度，以為個個engine field都要有牌

讀好啲搏出國

希望唔會個個都好似樓主咁，當大學係職業訓練所

屌，金融界有朝一日返番去海嘯前咁好景就唔會再人人狗衝醫療科

普遍香港人根本對技術型工種根本冇心做，仲要厭惡性，10個有7-8個都係睇錢份上先做醫療

大家都係想坐office做吹水佬等收錢，呢啲工香港人就最上心

階級愈近基層既人愈有呢種mindset

btw, 如果係香港既大學讀神學既一定係基督教既牧師，而唔會係神父。
神父要係修院讀六年到博士畢業先可以開始做修士，然後執事，最後先係神父

鄺保羅做到住豪宅

你一世都住唔起果種呀 柒頭

邊到新呀師兄 銀之匙好耐啦喎

政浩系

政政

牧師先fatfat

因為香港冇R&D，得濕鳩bullshit engine咪冇demand
Google下日本啲大學睇下mechatronic engine， 根本係熱門engine黎
人地讀完出黎當地大把工作機會，robotics/automation都有，傳統mech design又有
讀好啲肯出國就唔會乞食

computer science巴打們點睇?

中大 文研 宗研

香港人短視 講求即時回報
好似科研呢d需要大量時間資金既事唔會有人感興趣

我想問你點睇啲人去瑞士讀酒店

Environmental science

既然冇出國既覺悟就只能怪自己
怪大學怪個degree係冇意義，大學唔係職訓所

咪一鳩樣廢

人類學

外國好多大學生都乞食，特別係已發展國家

國際視野，想搵食，同去唔去外國三樣野係可以分開/共存。但當中無必然性囉

個post討論乞食科，讀乞食科可以出國可以無國際視野，又可以唔出國但有國際視野

討論乞食科我相信係比一般人諗清楚條路點行姐o)出國對好多普通人來說不容易（有無料，香港有無負擔...）

勁嘅人好似上面巴打講個d世界頂尖名校出嚟做finance，仲勁過連登仔
應該做乜都得心應手，major唔會限制到佢，好難學同跟

surveying

細電個類真心乞到好似pure sci咁

咁有邊科出國做好讀?

EE

唔係做技術型工種既話,讀咩major唔會係一個restriction
只係香港僱主請人鐘意用degree major去判斷一個candidate有冇料,呢點同外國完全相反

CS

哲學，文化研究，歷史
呢堆乞食中嘅乞食

Hr 勁低人工

考紀律部隊唔係壞事
自己用一堆條件去pigeonhole左自己就怪個degree就好on9
如果係咁,你唔讀埋個bse master? mae都可以行mcl scheme

旅遊

archi fac入面已經好過urban planning先

好多去做補習/老師

其實mechanical engineering好有用
係香港唔知做咩9野咁撚7

哲學又難又乞食
但幾有趣

識人讀llb入左international law firm

urban studies

喺香港變左bullshit engineering既alternatives之一
讀完mech做bullshit再補個bullshit master考hkie bss

mechanical engineering 有好多範疇
海陸空好多野都係要用
mechanical engineering 明明就係好野來

中大 日本研究

hku 都仲好啲有 master
而家 cu year 3真係感覺係咁先

Archi 未搵錢先洗錢既科

hku dental MBBS GLAW BLAW IBGM QFIN

做urban planning ?
定係要讀master

政治外交

社會學悔終身

BBQ

仆佢個街入左呢科真係好撚後悔

除medic外所有科

Acct

I.T.

HKU LAW WITH PCLL

翻譯
畢業起薪低
無限OT
慢慢俾CAT 取締
行頭窄 得財經 legal paralegal做

調理農務系

POLY ITC Intimate Apparel
認真垃圾
讀左四年都好似冇學到d咩
早知去HKDI / THEI都唔屌Poly itc

講緊報poly/city/hku bse master喎
唔關你bachelor有冇讀過bullshit野事

甚至報ust果個都得

有pcll都乞食

Bological Science

1. 你可以嚟hku讀
2. 其實讀完都係遲兩年乞

三大醫科

LSE Econ

Aviation...或者aeronautic engineering

mbbs

有冇人知hku ba Hong Kong Studies 係讀咩？

工程咪撚讀 要讀都走去讀安全佬 讀個1年課程畢業都有2皮幾

其實酒店未去到乞食
只係第一唔會發達
第二根本唔洗特登讀酒店系做酒店工

其實每年重工業 請嘅人好少
之後全部變曬BS佬

Ust qsa

不要說了

聖公會唔撚係天主教
佢哋只係著重禮儀嘅一個基督教派系
佢哋只係牧師，唔係神父
好多 天 主 教 神 父 確實係過住簡樸嘅生活
分清楚先好講啦屌你 仲要咁撚多正評

唔做bs佬仲可以做啲咩上面有巴打話外國大把世界，我夠知啦，但唔係人人都有能力同條件出走

利申:因為鍾意mech所以讀mech嘅公屋死窮撚，我畢業唔做bs佬，可以點養家

聰明 輕鬆讀完undergraduate再讀一年商科master e.g. finance, accounting輕鬆搞掂

Logistics

Psychology
上唔到master都係乞食

acct唔算乞食嘅 易啲死姐

Journalism

若要生活好
唔好做mech佬

機械工程，自毀前程
少時讀mechan，中年揸貨Van

唔好嬲

好彩佢當年無收我

Civil engineering
若要生活好，咪撚做civil
做人做狗自己揀

咁教育都係文學院一部分啵

所有大學最撚乞食就一定係社科
間間FG起薪最乞食 就係社科

樓主講BU嘛
咁BU社科中 有一科 個個一聽到都
咁係邊科啊？

中國研究囉
中研一定得 依啲咁撚on9口號都講得出
就知幾撚乞食同on9

呢科野真係....
利申：quit咗

Commu😩

社科一出
誰與爭鋒

文史哲

淨係hku先乞食

Risk management 乞唔乞食

想讀rm master

第日想做咩

做左份細quant fund rm intern
想做銀行operational risk 我見外國請好多唔知香港咩環境

Fashion design最乞食
讀緊買料整衫乜鳩都係錢
返工永遠有開工無收工但人工得雞碎咁多
香港已經死撚咗既行業

你係外國讀緊？

Major finance
讀緊個學校同delottie搞既rm minor

出到黎
都係做跑數 先會搵得多
所以大部份 Business科都好撚廢
出到黎都係做文員仔搵萬頭
當然環球咩咩 Acct 會好少少

只有乞食人 沒有乞食科

又係呢啲入黎擺低自己個科嘅post

會計人入到big4=dog
入唔到=not even dog

咁當然佢地都可以報MT報政府 不過佢地interview吹水夠唔夠其他人叻先

無優勢可言
MT?政府EO AO?
非三大都唔洗念
做ACO就有
你睇連燈仔幾多人考就知啦

專科最少都有少少保障
另外
做會計狗都做死啦 又要考試
仲有挨多幾年窮忙
所以護士 社工 工程會比較好囉

Chemical eng

教大除了小學及幼稚園學位外
全部都係乞食科

智撚障
個degree包生仔？
Business科根本就冇undergrad讀既理由
連Wharton undergrad都係得econ讀咋
你係勁既，讀文學院出身都可以入Ibank
廢既，讀gbus出黎都係賣保險做fp咋

唔洗咁惡呀
你驚咩呀

呢度上面有好多科都係啦

PhD

首先佢係牧師，唔係神父

earth sci

驚你駁唔到姐
點知你真係駁唔到

出國

讀乜都乞
香港產業問題

垃圾

呢句說話放向美國或中國大陸，我信
放向香港，收皮啦

宜家Earth resources產業全球都麻麻地，油價高就fatfat
至於香港就算鳩數，都係讀完applied geosci master同geo eng爭飯食

台灣做IC設計都有18k HKD啦
香港物價咁高才18k

老電果啲唔係r&d/real engineering呢
肯出國，電子大把世界
近近地台灣已經好好

聽講towngas會請chem eng

除左醫科
全部都係乞食
香港咩都差過美帝國

有國際視野有鬼用咩，E家個個先進國家都行保護主義，就算外國有行業係有大把職位空缺，都唔等於會比外國人填補

笑撚左
有點此地無銀三百兩

科大巴打

mechanical engineering
hknomech

香港醫科有發展空間係因為保護主義
冇左保護主義，一樣乞食

有國際視野，但走唔出去呢

咁你都岩
而事實上有好多dse傻仔以為會計都係專科

有得揀既話做醫護最穩陣
因為香港同中國都人口老化緊

有無人讀sports

好似行船幾高人工
可以做lift

入黎就係為左睇呢句
但估唔到第5頁先睇到

利申︰environmental science

點此地無銀法呀？講黎聽下
由頭到尾你都係冇point，比人講中左就係度亂spin
講下邊度淨請business major做business先啦

行船就唔駛讀mech
Lift=血汗勞工
不如諗下香港有咩真正mechanical/aero design既工
同construction/building相關既都唔算係

除左讀醫 所有科都唔應該係香港有

Psycho

Aviation

食得少同乞食都差好遠喎

垃圾科畀狗讀

唔讀都入到

土木工程

科科都乞食 香港唔夠天橋底比你地呀

電機工程
電機工程
[size=10]電機工程!!!!![/size=10]

我間U 就係得Econ for undergrad , pk UCx

咁先正路
呢類職業導向性咁高既科開undergrad真係好撚智障
完全違反哂高等教育本質

engine除外,外國engine本身係要master先叫做professional degree,bachelor level充其量都係等於engineering science

心理學

Agree , 但我無技能失業中

所以美國佬好撚強調co-op/intern，join本行相關既soc，co-op program遲一年grad更加有機會拎到return offer

技能唔係大學教，poly city thei edu果堆算係polytechnic升上黎既學院就無可厚非，但係三大bu果類傳統大學真係唔應該存在職業導向型既undergrad degree

Kinesiology/ health science

呢科讀咩